<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog Minuto</title>
	<atom:link href="http://blogminuto.azurewebsites.net/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://blogminuto.azurewebsites.net</link>
	<description>Dicas e notícias sobre Seguros</description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2015 19:23:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.0.1</generator>
	<item>
		<title>Roubos e furtos de carros caem em São Paulo</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/roubos-furtos-carros-caem-sp/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/roubos-furtos-carros-caem-sp/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Feb 2015 18:31:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12391</guid>
		<description><![CDATA[<p>Boa notícia para quem mora no estado de São Paulo: os números da segurança pública apresentaram uma queda considerável na comparação de janeiro de 2015 com&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/roubos-furtos-carros-caem-sp/">Roubos e furtos de carros caem em São Paulo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/roubo-de-carro-cai-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12401" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/roubo-de-carro-cai-thumb.jpg" alt="roubo e furto de carros" width="234" height="170" /></a>Boa notícia para quem mora no estado de São Paulo: os números da segurança pública apresentaram uma queda considerável na comparação de janeiro de 2015 com o mesmo período do ano passado.</p>
<p>É a primeira redução nos números após 19 meses seguidos de análise, feita pela Secretaria da Segurança Pública, tanto no estado como na capital.</p>
<p>O desempenho foi positivo quando analisamos isoladamente os números de roubos e furtos de automóveis – uma das grandes preocupações dos motoristas que buscam fazer um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank">seguro de carro</a></strong>.</p>
<p><strong>Capital paulista</strong><br />
Roubo de veículo: -20,3% (3.691 contra 4.635)<br />
Furto de veículo: -5,7% (3.818 contra 4.049)</p>
<p><strong>Estado de SP<br />
</strong>Roubo de veículo: -18,8% (7.486 contra 9.221)<br />
Furto de veículo: -5,7% (9.563 contra 10.265)</p>
<p>Números como esses podem ajudar, inclusive, os segurados. Além de dar uma sensação positiva de segurança, a queda no índice de roubo e furto de carros em uma região é um dos fatores que podem influenciar no cálculo do preço do seguro de modo geral.</p>
<h2>Cargas em alta</h2>
<p>Apesar de grande parte dos números terem apresentado queda, os roubos de carga subiram em janeiro deste ano. Em comparação com 2014, houve um aumento de 15% nas ocorrências (514 contra 445).</p>
<p>Por isso, também vale consultar a Minuto Seguros para a possibilidade de fazer um <strong>Seguro Caminhão</strong> que vai proteger a sua carga. Os roubos ocorrem e, infelizmente, estamos expostos a esse risco.</p>
<p><strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro" target="_blank">Faça sua cotação</a></strong> conosco!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/roubos-furtos-carros-caem-sp/">Roubos e furtos de carros caem em São Paulo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/roubos-furtos-carros-caem-sp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dicas contra o aumento no plano de saúde empresarial</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/dicas-aumento-plano-saude-empresarial/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/dicas-aumento-plano-saude-empresarial/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Feb 2015 17:19:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Seguros]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12351</guid>
		<description><![CDATA[<p>O plano de saúde empresarial é um benefício visto como importante pelos colaboradores. Trata-se de uma grande vantagem, especialmente para a contratação de novos e para&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/dicas-aumento-plano-saude-empresarial/">Dicas contra o aumento no plano de saúde empresarial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/plano-de-saude-caro-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12371" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/plano-de-saude-caro-thumb.jpg" alt="Plano de saúde empresarial" width="237" height="168" /></a>O <strong>plano de saúde empresarial</strong> é um benefício visto como importante pelos colaboradores. Trata-se de uma grande vantagem, especialmente para a contratação de novos e para retenção de profissionais.</p>
<p>No entanto, seu uso deliberado pode trazer problemas. Todo contrato com uma empresa tem um “cálculo” chamado sinistralidade, que é medido pelos gastos com o serviço utilizado em comparação com as receitas com as mensalidades do plano. Anualmente, esse índice é revisto para julgar se o benefício ficará mais caro ou não para a empresa.</p>
<p>E esse reajuste pode ser feito de umas formas: individualmente, analisando as empresas isoladamente, ou como um “pool”, onde a seguradora analisa todos os clientes de um mesmo nicho e aplica o novo valor para todos.</p>
<p>Diante disso, é parte da missão de um negócio evitar a elevação dos custos com o plano de saúde. Uma sinistralidade altíssima pode até custar a viabilidade do benefício.</p>
<p><strong>O que fazer?</strong></p>
<p>Entre as maneiras de tentar frear uma iminente subida de custo, a inclusão do sistema de coparticipação é a mais comum. Esse método implica na cobrança de uma parte dos custos a cada utilização do plano de saúde.</p>
<p>Geralmente, aplica-se a coparticipação em cima de exames, consultas e atendimentos em pronto socorro. Cada serviço possui um valor específico que, juntos, são descontados em folha ao final do mês.</p>
<p>Além de ajudar a amenizar na sinistralidade, a coparticipação tem efeito de fazer com que o colaborador pense um pouco na real necessidade de usar o plano de saúde, afinal ele também irá pagar pelo atendimento, consulta ou exame.</p>
<p>Outra alternativa seria oferecer o sistema de contribuição. Diferente da coparticipação, neste o colaborador paga uma parte ou a totalidade do plano de saúde. Escolhida essa opção, o colaborador, ao ser desligado sem justa causa, ainda poderá manter seu plano por seis meses até dois anos e, mesmo sem vínculo, seu uso pode afetar a sinistralidade da carteira durante o período.</p>
<p><strong>Conscientização é importante</strong></p>
<p>É muito comum a empresa oferecer a coparticipação para seus colaboradores. Para evitar o aumento da sinistralidade, no entanto, é preciso gerar uma cultura consciente no uso do plano de saúde.</p>
<p>Aposte em campanhas, palestras e comunicados de conscientização. Além disso, converse sempre com sua equipe e crie esse hábito do uso moderado. No fim, todos têm a ganhar!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/dicas-aumento-plano-saude-empresarial/">Dicas contra o aumento no plano de saúde empresarial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/dicas-aumento-plano-saude-empresarial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SUVs são os carros mais seguros, segundo instituto</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/suvs-carros-seguros-instituto/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/suvs-carros-seguros-instituto/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Feb 2015 21:59:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12321</guid>
		<description><![CDATA[<p>A segurança é um dos itens chave na hora de comprar um carro. Nos Estados Unidos, esse é um quesito levado bem a sério. Tanto que&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/suvs-carros-seguros-instituto/">SUVs são os carros mais seguros, segundo instituto</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/volvoxc90.png"><img class="alignright  wp-image-12331" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/volvoxc90.png" alt="Volvo XC 90" width="256" height="181" /></a>A <strong>segurança</strong> é um dos itens chave na hora de comprar um carro. Nos Estados Unidos, esse é um quesito levado bem a sério.</p>
<p>Tanto que por lá existe um órgão voltado para esse nicho, sem fins lucrativos, mantido pelas seguradoras americanas, o <strong>Insurance Institute for Highway Safety</strong> (IIHS).</p>
<p>Para ajudar os consumidores, o IIHS divulgou um levantamento envolvendo os veículos e o número de vítimas fatais por modelos entre 2009 e 2012. Para ser incluído na análise, um automóvel precisou ter ao menos 100 mil unidades licenciadas ou o mínimo de 20 mortes registradas.</p>
<p>A grande surpresa é que, dos 19 melhores ranqueados, apenas cinco não são SUVs. Os utilitários têm ganhado cada vez mais espaço em todos os mercados do mundo e essa estatística só contribui para a fama.</p>
<p>Mais do que isso, seis dos 14 SUVs simplesmente não registraram mortes em três anos. Os campeões foram: Kia Sorento 2WD, Lexus RX 350, Mercedes-Benz Classe GL, Toyota Highlander Hybrid, Toyota Sequoia e Volvo XC90.</p>
<p>Completam a lista de carros sem vítimas fatais no estudo os sedãs Audi A4 4WD e Subaru Legacy 4WD, além da minivan Honda Odyssey.</p>
<p>De acordo com o instituto norte-americano, as legislações são as grandes responsáveis por fazer com que carros fiquem mais seguros com o passar dos anos. No Brasil, por exemplo, freios ABS e airbags são obrigatórios desde o ano passado.</p>
<h2>Não fique sem seguro</h2>
<p>Muitos dos carros apontados acima não são comercializados no Brasil. Portanto, a dica é não ficar sem um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank">seguro auto</a></strong>. Faça agora mesmo a sua <a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-carro/seu-carro" target="_blank">cotação com a Minuto Seguros</a> e escolha o melhor produto para proteger você e seu automóvel!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>(foto: divulgação)</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/suvs-carros-seguros-instituto/">SUVs são os carros mais seguros, segundo instituto</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/suvs-carros-seguros-instituto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O Valor do Seguro Residencial</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/valor-seguro-residencial/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/valor-seguro-residencial/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:31:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Imprensa]]></category>
		<category><![CDATA[Residencial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12271</guid>
		<description><![CDATA[<p>Já destacamos aqui no Blog da Minuto o quanto o Seguro Residencial é importante e custa pouco para o bolso do morador. O importante jornal Valor&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/valor-seguro-residencial/">O Valor do Seguro Residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/valor-do-seguro-residencial-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12301" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/valor-do-seguro-residencial-thumb.jpg" alt="seguro residencial" width="239" height="170" /></a>Já destacamos aqui no Blog da Minuto o quanto o <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-casa" target="_blank">Seguro Residencial</a></strong> é importante e custa pouco para o bolso do morador.</p>
<p>O importante jornal <strong>Valor Econômico</strong> trouxe, tanto em seu site como na edição impressa, uma <a href="http://www.valor.com.br/financas/3915152/lar-doce-e-protegido-lar" target="_blank">matéria</a> completa sobre o produto, que teve participação direta da Minuto Seguros nas informações.</p>
<p>Além de falar sobre a importância e o preço do seguro de casa, a reportagem chama a atenção especialmente para as coberturas que são disponibilizadas para o consumidor. Assistência, suporte contra incêndios, danos elétricos e outras.</p>
<h2>Analisar é importante</h2>
<p>Contar com a ajuda de um consultor é fundamental para escolher o melhor produto. Segundo a matéria, existem algumas coberturas que podem ser sacadas da apólice se algumas situações forem analisadas e levadas em conta no momento da cotação ou da compra.</p>
<p>Por exemplo, a cobertura de impacto de veículos não é necessária para um apartamento que fique no décimo andar de um prédio. Ela é mais adequada para uma casa localizada em uma rua movimentada.</p>
<p>O mesmo conselho vale para quem está comprando o seguro e precisa ajustar o valor das coberturas, até para não ter uma surpresa desagradável após um sinistro.</p>
<p><strong>Manes Erlichman</strong>, sócio-diretor da Minuto Seguros, deu a dica na reportagem com relação ao tipo de residência:</p>
<p>“Se o imóvel estiver em condomínio fechado ou em uma rua aberta, isso afeta principalmente o quanto deve ser contratado para roubo e furto”, disse o especialista, que complementa: “a casa de férias passa mais tempo vazia, então tem mais propensão a ter problemas”.</p>
<p>O Valor ainda comenta que um site que oferece cotação online, como a Minuto Seguros, ajuda bastante na hora de analisar planos e possibilidades na hora de contratar uma apólice.</p>
<p>Confira mais detalhes na reportagem (para assinantes) e se estiver procurando um Seguro Residencial, faça agora mesmo sua <strong><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-casa/Residencia/Index" target="_blank">cotação</a></strong> conosco!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/valor-seguro-residencial/">O Valor do Seguro Residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/imprensa/valor-seguro-residencial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Minuto traça o mapa do seguro auto no Brasil</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-mapa-seguro-auto-brasil/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-mapa-seguro-auto-brasil/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 19 Feb 2015 19:47:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Imprensa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12231</guid>
		<description><![CDATA[<p>A Minuto Seguros traçou um mapa do seguro auto no Brasil, analisando a relação entre renda (per capita, dados do IBGE referentes a 2012) e seguros&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-mapa-seguro-auto-brasil/">Minuto traça o mapa do seguro auto no Brasil</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-estudo-jovens-seguro-auto/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto">Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-levantamento-seguro-suvs/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs">Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/nao-chove-nao-lavo-carro/" rel="bookmark" title="Enquanto não chove, não lavo meu carro!">Enquanto não chove, não lavo meu carro! </a></li>
</ol>
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-auto-no-brasil-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12241" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-auto-no-brasil-thumb.jpg" alt="Mapa do seguro auto" width="221" height="158" /></a>A <strong>Minuto Seguros</strong> traçou um mapa do <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro">seguro auto</a></strong> no Brasil, analisando a relação entre renda (per capita, dados do IBGE referentes a 2012) e seguros (a proporção de veículos expostos a seguros por cada 100 veículos circulantes na frota).</p>
<p>O levantamento foi feito pelo CEO da Minuto, <strong>Marcelo Blay</strong>, que analisou diversas variáveis para entender o motivo da porcentagem de carros segurados não ultrapassar os 30% em média, desde 2006.</p>
<p>Olhando os estados isoladamente, a Bahia surpreende ao ser o estado que mais compra <strong>seguro de carro</strong> no país. A proporção de automóveis segurados, entre julho de 2006 a junho de 2014, é de 36%.</p>
<p>Curiosamente, os estados mais ricos e/ou populosos não encabeçam a lista. São Paulo aparece em 4º lugar; Rio de Janeiro em 6º; Minas Gerais em 18º; Paraná em 17º e Rio Grande do Sul em 13º lugar.</p>
<h2>Fatores não influenciam</h2>
<p>Diferentemente do que se poderia imaginar, as disparidades regionais como nível educacional e acesso a saneamento básico não são fatores que ajudam a entender tamanha diferenciação quando o assunto é o seguro de carro.</p>
<p>Também não se pode dizer que a violência urbana influencia, pois os dados de roubo e furto também foram analisados e não afetam diretamente os resultados.</p>
<p>De qualquer modo, fica claro que o desafio de elevar o volume de seguros de automóveis no Brasil persiste independentemente do Estado. Numa conta simples, se a média nacional atingisse simplesmente a média da Bahia (36%), para uma frota circulante de cerca de 46 milhões de automóveis, em junho de 2014, teríamos mais 2,5 milhões de veículos segurados no mercado brasileiro. Se a penetração chegasse a 40,1%, o aumento se traduziria em 4,5 milhões de novas apólices.</p>
<p>Veja a tabela completa e mais detalhes na matéria veiculada na <a href="http://revistaapolice.com.br/2015/02/bahia-e-o-estado-que-mais-adquire-seguro-auto-no-brasil/">Revista Apólice</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-mapa-seguro-auto-brasil/">Minuto traça o mapa do seguro auto no Brasil</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-estudo-jovens-seguro-auto/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto">Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-levantamento-seguro-suvs/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs">Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/nao-chove-nao-lavo-carro/" rel="bookmark" title="Enquanto não chove, não lavo meu carro!">Enquanto não chove, não lavo meu carro! </a></li>
</ol>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-mapa-seguro-auto-brasil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Motorista sobe em carro: o seguro auto cobre?</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/motorista-sobe-carro-seguro-auto-cobre/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/motorista-sobe-carro-seguro-auto-cobre/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Feb 2015 20:49:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Dúvidas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12181</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dentro de uma apólice de seguro auto, é importante prestar atenção nas coberturas que são disponibilizadas. São elas as responsáveis por abranger ainda mais a proteção&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/motorista-sobe-carro-seguro-auto-cobre/">Motorista sobe em carro: o seguro auto cobre?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/trocar-carro-saiba-fazer-seguro/" rel="bookmark" title="Vai trocar de carro? Saiba o que fazer com o seguro">Vai trocar de carro? Saiba o que fazer com o seguro </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/como-funciona-seguro-dpvat/" rel="bookmark" title="Como funciona o seguro DPVAT?">Como funciona o seguro DPVAT? </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/" rel="bookmark" title="O que influencia no valor do seguro auto?">O que influencia no valor do seguro auto? </a></li>
</ol>
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/danos-terceiros-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12191" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/danos-terceiros-thumb.jpg" alt="Danos a terceiros" width="245" height="170" /></a>Dentro de uma apólice de <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro">seguro auto</a></strong>, é importante prestar atenção nas coberturas que são disponibilizadas. São elas as responsáveis por abranger ainda mais a proteção para você e seu veículo.</p>
<p>Entre as mais importantes, a cobertura de <strong>Danos a Terceiros</strong> é uma que deve ser olhada de forma especial. Com ela, você pode usar seu seguro para cobrir os prejuízos de um acidente onde o terceiro envolvido tem danos em seu automóvel.</p>
<p>Como já explicamos, quando ocorre um sinistro, você tem a possibilidade de acionar a sua <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/carro/entendendo-seguros-franquia/">franquia</a> para consertar o carro. É como a participação do segurado no reparo em caso de uma batida. Numa ocorrência grave, com custos altíssimos, quem tem uma apólice pode acionar a seguradora solicitando o suporte. Ele pagará o valor da franquia e a companhia complementa com o restante.</p>
<h2>Terceiro sem franquia</h2>
<p>A cobertura Danos a Terceiros, no entanto, não segue essa lógica. Ela pode ser acionada a qualquer momento, para dar suporte ao terceiro envolvido no acidente, independente da gravidade do dano.</p>
<p>No fim do ano passado, uma motorista de Taiwan acabou provocando um acidente inusitado. Talvez distraída, ela perdeu o controle de seu carro e quase subiu em um táxi, parando em duas rodas em cima de outro veículo que estava atrás.</p>
<p>Veja:</p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/6iEhbHanMTQ?rel=0" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Na matéria do <a href="http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/noticias/carros,video-mulher-bate-de-forma-inexplicavel,22085,0.htm">Jornal do Carro</a>, percebe-se que os estragos não foram grandes em todos os veículos. Sendo assim, não há necessidade da motorista, causadora do acidente, acionar a franquia para reparar o seu carro. Ela própria arcaria com os custos.</p>
<p>No entanto, tendo a cobertura de Danos a Terceiros, ela certamente avisará a seguradora para cuidar dos prejuízos do táxi e do veículo atingido posteriormente. Os terceiros não terão quaisquer despesas.</p>
<p>Desta forma, ao fazer um seguro de carro, lembre-se da cobertura de Danos a Terceiros para dar suporte e evitar gastos com possíveis envolvidos num sinistro de batida.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/motorista-sobe-carro-seguro-auto-cobre/">Motorista sobe em carro: o seguro auto cobre?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/trocar-carro-saiba-fazer-seguro/" rel="bookmark" title="Vai trocar de carro? Saiba o que fazer com o seguro">Vai trocar de carro? Saiba o que fazer com o seguro </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/como-funciona-seguro-dpvat/" rel="bookmark" title="Como funciona o seguro DPVAT?">Como funciona o seguro DPVAT? </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/" rel="bookmark" title="O que influencia no valor do seguro auto?">O que influencia no valor do seguro auto? </a></li>
</ol>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/motorista-sobe-carro-seguro-auto-cobre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conheça um pouco do Carnaval pelo mundo</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/conheca-carnaval-pelo-mundo/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/conheca-carnaval-pelo-mundo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 13 Feb 2015 20:44:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Viagem]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12131</guid>
		<description><![CDATA[<p>O Carnaval é um dos feriados mais marcantes do Brasil. Além dos dias de folga, a festa toma conta de diversas regiões, com foliões animados para&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/conheca-carnaval-pelo-mundo/">Conheça um pouco do Carnaval pelo mundo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/carnaval-pelo-mundo-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12141" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/carnaval-pelo-mundo-thumb.jpg" alt="Carnaval em Veneza" width="251" height="178" /></a>O <strong>Carnaval</strong> é um dos feriados mais marcantes do Brasil. Além dos dias de folga, a festa toma conta de diversas regiões, com foliões animados para aproveitar a mistura de ritmos.</p>
<p>Ainda que brademos por ter o “melhor Carnaval do planeta”, como será que os outros países festejam seus carnavais?</p>
<p>Separamos aqui uma lista de lugares e festas famosas para você conhecer um pouco mais e, quem sabe, até viajar para acompanhar de perto a folia dos gringos. Lembre-se sempre que o <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-viagem" target="_blank">Seguro Viagem</a></strong> deve ser levado na bagagem, especialmente se você vai curtir uma festa.</p>
<p><a href="https://www.minutoseguros.com.br/cotacao-viagem/SobreVoce" target="_blank">Cote com a Minuto Seguros!</a></p>
<p><strong>Veneza<br />
</strong>A mágica cidade italiana recebe muitos turistas para o seu Carnaval. As festas lembram o estilo clássico, em locais como castelos e casarões antigos, e o principal enfeite são as máscaras e fantasias luxuosas (foto).</p>
<p><strong>Suíça<br />
</strong>A Basiléia é a região principal dos festejos suíços. A folia começa na madrugada da segunda-feira de Carnaval, com uma celebração chamada Morgestraich. Nela, as luzes da cidade se apagam e as pessoas desfilam com lanternas.</p>
<p><strong>Canadá<br />
</strong>Considerado o maior Carnaval de inverno do mundo, a folia canadense acontece em Quebec e duram três semanas. Mesmo com graus negativos na temperatura, milhares de pessoas se reúnem para brincadeiras, shows e até atividades esportivas.</p>
<p><strong>Japão<br />
</strong>O Carnaval japonês é chamado de Asakusa Samba Carnival. É praticamente uma homenagem ao Brasil, já que o evento apresenta carros alegóricos e até passistas japonesas vestindo as tradicionais (e pequenas) fantasias brasileiras.</p>
<p><strong>França<br />
</strong>A cidade de Nice é invadida por grandes bonecos feitos de papel machê. Outro evento marcante é a batalha das flores. Nela, as flores que enfeitam os carros alegóricos são jogadas no público.</p>
<p><strong>Eslovênia<br />
</strong>O Carnaval da Eslovênia é marcado pelo luxo. A principal personagem da festa é o Kurent, uma fantasia com uma grande máscara de um monstro. Na quarta-feira de cinzas acontece o enterro simbólico do <em>pust</em>, um boneco que simboliza tudo que há de ruim.</p>
<p>Veja outros destinos interessantes no site <a href="http://lista10.org/diversos/10-carnavais-em-outros-paises/" target="_blank">lista10</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/conheca-carnaval-pelo-mundo/">Conheça um pouco do Carnaval pelo mundo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/viagem/conheca-carnaval-pelo-mundo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seguro saúde ou plano de saúde? Veja as diferenças</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/seguro-saude-plano-saude-diferencas/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/seguro-saude-plano-saude-diferencas/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Feb 2015 21:03:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Seguros]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12091</guid>
		<description><![CDATA[<p>As empresas procuram reunir uma série de benefícios para cuidar de seus colaboradores. São vantagens que podem fazer a diferença no momento de uma contratação ou&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/seguro-saude-plano-saude-diferencas/">Seguro saúde ou plano de saúde? Veja as diferenças</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-ou-plano-saude-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12101" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-ou-plano-saude-thumb.jpg" alt="Seguro saúde empresarial" width="240" height="176" /></a>As empresas procuram reunir uma série de benefícios para cuidar de seus colaboradores.</p>
<p>São vantagens que podem fazer a diferença no momento de uma contratação ou na retenção de profissionais.</p>
<p>O plano de saúde e o <strong>seguro saúde</strong> são alguns desses benefícios mais comuns disponibilizados. Mas você sabe qual a diferença entre eles?</p>
<p>Por ser “fechado” em uma rede referenciada ou credenciada, o plano de saúde não permite que o funcionário escolha o profissional, o hospital, a clínica ou o laboratório de sua preferência/confiança.</p>
<p>Já o <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros-para-empresa/seguro-saude-empresarial" target="_blank">seguro saúde empresarial</a></strong>, oferece essa liberdade e ainda possibilita o reembolso das despesas com médicos, hospitais e dentistas. O produto é customizável, permitindo a adição de coberturas que encaixam no valor mais acessível para a empresa.</p>
<p>É importante, no entanto, que o gestor se atente aos detalhes do seguro contratado. As possibilidades de reembolso variam de acordo com o valor combinado em apólice, que não podem ser abaixo das despesas médico-hospitalares para que não haja prejuízo ao colaborador.</p>
<p>Essa flexibilidade faz do seguro saúde para empresas uma boa opção de benefício.</p>
<p>Consulte a <strong>Minuto Seguros</strong> para saber as soluções que temos para você, gestor, que deseja oferecer essa importante vantagem para sua equipe!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/seguro-saude-plano-saude-diferencas/">Seguro saúde ou plano de saúde? Veja as diferenças</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/seguros/seguro-saude-plano-saude-diferencas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>95% das casas brasileiras não têm seguro residencial</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/95-casas-nao-seguro-residencial/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/95-casas-nao-seguro-residencial/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 Feb 2015 20:29:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Residencial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12051</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ter um Seguro Residencial é um suporte bastante útil nos dias atuais, ainda mais em um cenário onde o brasileiro ainda não se conscientizou de seus&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/95-casas-nao-seguro-residencial/">95% das casas brasileiras não têm seguro residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>

No related posts.
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-residencial-no-brasil-thumb.jpg"><img class="alignright  wp-image-12061" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/seguro-residencial-no-brasil-thumb.jpg" alt="Faça um seguro residencial" width="236" height="167" /></a>Ter um <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-casa" target="_blank">Seguro Residencial</a></strong> é um suporte bastante útil nos dias atuais, ainda mais em um cenário onde o brasileiro ainda não se conscientizou de seus benefícios.</p>
<p>Segundo o Instituto de Pesquisa Datafolha, 95% das residências no Brasil não possuem o seguro, abrindo o precedente para sofrer com prejuízos diante de diversas situações.</p>
<p>Como já alertamos algumas vezes aqui no <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/residencial/" target="_blank">Blog da Minuto</a>, o seguro casa possui coberturas que vão dar todo suporte diante de situações indesejadas como um roubo, furto, desmoronamento, inundação diante de um vazamento interno e muito mais.</p>
<p>Sua lista de assistências é um diferencial bastante importante. Qualquer emergência, até mesmo em uma hora indesejada, pode ser remediada acionando um profissional da seguradora contratada (eletricista, chaveiro, encanador, etc).</p>
<p>Reunimos ainda <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/residencial/10-motivos-contratar-seguro-residencial/" target="_blank">10 motivos para você contratar o seguro residencial</a>. Confira!</p>
<h2>Crescimento constante</h2>
<p>Apesar da estatística negativa de 95% das casas sem essa proteção, o mercado tem celebrado os avanços. Para se ter uma ideia, no primeiro semestre do ano passado, o seguro cresceu 60% em comparação com o ano anterior.</p>
<p>Com tantas coberturas e assistências, além de oferecer um preço bem mais baixo, fica difícil não pensar em ter um seguro em sua casa.</p>
<p>Se você ainda tem dúvidas, <strong>consulte a Minuto Seguros</strong> e entenda como essa apólice vai muito além de um simples suporte em caso de um sinistro.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/95-casas-nao-seguro-residencial/">95% das casas brasileiras não têm seguro residencial</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss yarpp-related-none'>
<p>No related posts.</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/residencial/95-casas-nao-seguro-residencial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>O seguro dos carros mais vendidos em Janeiro</title>
		<link>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-carros-mais-vendidos-janeiro/</link>
		<comments>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-carros-mais-vendidos-janeiro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2015 17:00:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ique Muniz]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Carro]]></category>
		<category><![CDATA[Imprensa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://blogminuto.azurewebsites.net/?p=12001</guid>
		<description><![CDATA[<p>Além de acompanhar o ranking dos carros mais vendidos, a Minuto Seguros passa, a partir deste ano, a trazer o valor do seguro auto dos veículos&#8230;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-carros-mais-vendidos-janeiro/">O seguro dos carros mais vendidos em Janeiro</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/problemas-seguranca-elevar-valor-seguro/" rel="bookmark" title="Problemas de segurança podem elevar o valor do seguro">Problemas de segurança podem elevar o valor do seguro </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-estudo-jovens-seguro-auto/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto">Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-levantamento-seguro-suvs/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs">Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs </a></li>
</ol>
</div>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/ch-onix.jpg"><img class="alignright  wp-image-12021" src="http://blogminuto.azurewebsites.net/wp-content/uploads/2015/02/ch-onix.jpg" alt="Onix: seguro barato" width="252" height="186" /></a>Além de acompanhar o ranking dos <strong>carros mais vendidos</strong>, a Minuto Seguros passa, a partir deste ano, a trazer o valor do <strong><a href="http://www.minutoseguros.com.br/seguros/seguro-carro" target="_blank">seguro auto</a></strong> dos veículos preferidos do consumidor.</p>
<p>Todo mês, ao receber a lista da Fenabrave (Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores), levantaremos os menores valores das apólices em diversas cidades brasileiras (São Paulo, Rio de Janeiro, Porto Alegre, Brasília e Recife). E já começamos com o ranking de janeiro, veiculado no Jornal do Carro:</p>
<h2>Palio segue na frente</h2>
<p>2015 começou como terminou 2014, tendo o Fiat Palio como o carro favorito dos brasileiros. O veículo emplacou 14.431 novas unidades, ficando a frente do Chevrolet Onix, com 13.462. O terceiro lugar, fechando o pódio, foi do Fiat Strada (11.202 vendas).</p>
<p>Dominante antes da derrota em 2014, o Gol decepcionou. O principal carro da Volkswagen vendeu apenas 7.866 unidades, aparecendo na oitava posição do top 10.</p>
<p>Veja o top 10 no <a href="http://g1.globo.com/carros/noticia/2015/02/veja-10-carros-e-10-motos-mais-vendidos-em-janeiro-de-2015.html" target="_blank">link</a>.</p>
<h2>Seguro de carro varia</h2>
<p>Existem muitos <a href="http://www.minutoseguros.com.br/blog/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/http:/www.minutoseguros.com.br/blog/carro/que-influencia-valor-seguro-auto/" target="_blank">fatores que influenciam no preço do seguro</a>. Por isso, não encontramos a mesma relação na hora da montagem do “ranking do seguro” dos mais vendidos.</p>
<p>O valor mais baixo encontrado foi com o Onix, em São Paulo, em uma apólice de R$ 1.082,27. Na outra ponta, o Fiat Strada concentra os maiores preços, muito por ser um utilitário no meio de carros populares, além de apresentar uma ‘configuração’ acima dos demais.</p>
<p>Mais vendido do país, o Palio tem valores distintos. Em SP, por exemplo, o valor ficou em R$ 2.068,64 e no Rio, R$ 1.858,89.</p>
<p>Acesse a <a href="http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/noticias/servicos,onix-lidera-lista-de-seguros-mais-baratos,23116,0.htm" target="_blank">matéria do Jornal do Carro</a> e veja outros valores em destaque.<br />
<em>(foto: divulgação)</em></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-carros-mais-vendidos-janeiro/">O seguro dos carros mais vendidos em Janeiro</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://blogminuto.azurewebsites.net">Blog Minuto</a>.</p>
<div class='yarpp-related-rss'>
Leia Também:
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/problemas-seguranca-elevar-valor-seguro/" rel="bookmark" title="Problemas de segurança podem elevar o valor do seguro">Problemas de segurança podem elevar o valor do seguro </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-estudo-jovens-seguro-auto/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto">Minuto Seguros faz estudo sobre jovens e seguro auto </a></li>
<li><a href="http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/minuto-seguros-levantamento-seguro-suvs/" rel="bookmark" title="Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs">Minuto Seguros faz levantamento de seguro para SUVs </a></li>
</ol>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://blogminuto.azurewebsites.net/carro/seguro-carros-mais-vendidos-janeiro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced

 Served from: blogminuto.azurewebsites.net @ 2015-02-27 16:55:09 by W3 Total Cache -->